終於知道點解中國咁多人⋯⋯

太常「打手槍」會不舉、不孕？醫生：剛好相反
男性太常打手槍恐導致不舉、早洩、不孕，甚至可能導致攝護腺肥大？這些都是錯誤迷思，醫師表示，適度自慰不僅可提高精子品質，還可減少攝護腺結石及肥大風險。

林口長庚醫院男性學及婦女泌尿科主任陳煜公布「台灣個人與兩性自慰行為大調查」，調查顯示，已婚者有高達8成4有自慰習慣，比單身者7成6還高，且與伴侶交往越久或結婚越久，有自慰習慣比例越高。

陳煜說，自慰就像性愛，只是滿足性需求的方式之一，但臨床上卻常有患者對於自慰這件事抱有錯誤迷思，甚至有父親帶孩子求診，希望矯正孩子自慰慾望。

過度自慰可能導致不舉及早洩？陳煜說，早洩與腦中血清素訊號有關，緊張、情緒激動也可能導致早洩，而勃起功能障礙則有可能是因壓力，也可能是老化、慢性病引發血管健康問題導致。

自慰過多是否會導致不孕？這也是常見迷思，他指出，自慰不僅不會導致不孕，還能提高精子活動度及品質，有助提高受孕機會。

此外，也有不少人誤以為自慰會導致睪丸癌、攝護腺肥大，甚至有腎虧、掉髮等問題，陳煜表示，自慰能排出體內細菌，也能避免精液中礦物質沉澱，可減少攝護腺結石或肥大風險，禿頭問題則和自慰無因果關係，雄性禿原因為男性荷爾蒙睪固酮旺盛。

Ok

樓主將被……
r.i.p